"Was het inderdaad zoiets geestelijke leiding die naar me toe kwam in mijn slaap?
Maar de pijler was samengesteld uit zowel de dag als de nachtleiding, want het vuur was in de rode ogen, die bij de gedachte een nieuwe fascinatie voor mij kregen; tot, zoals ik keek, het vuur verdeelde zich en leek door de mist op me te schijnen twee rode ogen, zoals Lucy me vertelde in haar kortstondige mentale omzwervingen toen op de klif het stervende zonlicht de ramen van St. Mary's trof Kerk.
Plotseling barstte de gruwel op me los, zo was het Jonathan had die afschuwelijke vrouwen door de wervelende mist in werkelijkheid zien groeien in het maanlicht, en in mijn droom moet ik flauwgevallen zijn, want alles is geworden zwarte duisternis.
De laatste bewuste inspanning die de verbeelding heeft gedaan was om laat me een woedend wit gezicht zien dat zich uit de mist over me heen buigt.
ik moet zijn voorzichtig zijn met dergelijke dromen, want ze zouden je reden tenietdoen als die er waren te veel van hen.
Ik zou Dr. Van Helsing of Dr. Seward voorschrijven iets voor mij waardoor ik zou slapen, alleen dat ik bang ben om te alarmeren de cursussen.
Zo'n droom op dit moment zou in hun worden geweven angsten voor mij.
Vanavond zal ik er hard naar streven natuurlijk te slapen.
Als ik doe niet, ik zal ze morgenavond krijgen om mij een dosis chloral te geven; dat kan me geen enkele keer pijn doen, en het zal me een goede nachtrust geven.
Laatste nacht vermoeide me meer dan als ik helemaal niet geslapen had.
